【照燒乜乜乜 Part 2】三文魚柳是咁煎的（唔嘔白泡！！！）

照燒汁系列第2集，上回講到用咗五分鐘溝好一支汁，煮起上就咁倒落去來超爆方便
今集煎到條三文魚皮脆肉嫩，煮杰啲照燒汁，啲汁搽哂成身，一個pan搞點 正！！

關於煎三文魚，我有兩樣嘢想講
首先，可唔可以唔好再煎到嘔哂白泡咁啊！！

第二，可唔可以唔好一係煮唔熟，一係就乾爭爭啊？？？？

第二樣嘢好易解決，就係...聽話喇，買支探熱針啦屌你！！！
煮肉記住兩個number就得（我會係咁講，係咁講，個個post都講）
魚：125F (or 52C)
雞/豬：145F (or 63C)

第一樣嘢，其實都好簡單，就係 浸鹽水！（聽到星星師父把聲）
個原理條片有講
浸完鹽水，有幾個好處，唔會嘔白泡、有味喇、無咁乾喇、無咁易散喇

浸完記得要抹到好乾好乾，否則你煎落去一來彈油，二來濕立立會變咗煮/蒸魚，唔係煎

btw1鐘意條片就Subscribe啊Like啦，前排Youtube個Algorithm推咗我條蘿蔔糕比勁多香港阿婆（真係就來或已經拎長者卡個種），汪阿姐條蘿蔔糕係top suggesting既片但我其他係咩芝士蛋糕啊、照燒汁個啲後生仔嘢 真・唔啱channel

btw2, IG 鐘意就follow喇 ()，主要係啲story post下平時煮乜，影下係倫敦郊區踩單車。老實講無乜心機認真經營IG，因為好多like / follower都係啲food blogger like來換互follow互like，無乜真人follow，連登反而可以有啲真討論...

照燒汁/照燒雞食譜睇番哩個Post:

出咗鏡既Gear（都仲係我兩個post有cover既gear，證明哩堆嘢真係夠玩好多嘢)：
Oxo 夾（係啊，咁醃就唔易散，唔洗特登買魚鏟) ，Oxo non-stick ，玻璃兜，探熱針（Rubbermaid spatula只係拍片效果，現實唔洗用的）
詳細介紹睇番哩個兩Post:
- [廚房Gear撚 Part 1] 新手入廚房跟我買哩8樣嘢就夠

- 【廚房Gear撚 Part 2】新手廚房up the game的八樣小廚具 (非電器/煲鑊）

聽日午餐

好嘢！！！

星星師父把聲
睇到呢句就有聲

好有畫面添... 佢個個粉紅色膠兜
「喂星星今日又整咩啊」

今日又同大家吹下三文魚
有朋友問我：喂煎三文魚點先唔會煎到乾哂呀

Edit更有聲版：
嗱今日又同大家吹下三文魚啦
有網友問我：喂煎三文魚點先唔會煎到乾哂呀

捕獲忠實fan
完美解釋左個觀眾年齡分佈

我食飯成日開住佢啲片來睇
啲港式麻甩味爆發好正

睇到汪明荃工作室條片suggest我條片真係喊出來
仲有條芝士蛋糕片100% Male

係咪youtube個野壞左
yogurt芝士蛋糕擺明港女野黎
留言既都幾個女仔名

我都覺佢個嘢壞咗
易整極都無理由咁多男人睇
如果唔係我真係摸唔透我嘅觀眾分佈

sor 唔小心負評

誠實豆沙包

十卜

有時買番嚟嘅魚柳 仲有零星魚骨同魚鱗冇清乾淨
可以用咩工具處理？

btw竟然用量杯量照燒汁
點解唔拎個磅出嚟

我個part 2 list都有量杯啊
我無盲反量杯/磅喎
咁唔同情況用唔同嘢啫，啱用咪用囉
哩個醬洗鬼咁準咩，唔通點薯條啲茄汁都拎出來磅咩

唔明點解呢啲野要睇啲傻西整唔睇日本人整

睇西餐野又係外國咁多堅料出片唔睇，睇啲初學又唔知做乜膠嘅人係度煮垃圾
仲要成班人吹奏
如果話冇選擇就話焗睇，成個世界嘅正宗西方人嘅西餐都唔睇睇啲唔知做乜膠浪費時間

我真係認真反思咗你哩個comment （雖然#上連登勿認真）

我結論係部分認同的

我認同：如果認真學煮，我都係會建議Learn from the best teacher (註：Best teacher =/= Best practitioner，Eg Gordon Ramsay可能係best practitioner，但佢唔係best teacher)，而不是睇一個業餘L(我)玩拍片

我不認同：你必須係某個種族，先有資格煮好某一樣餸. 白人煮西餐，日本人煮日本嘢
當然係個個文化長大，會有幫助的，睇父母煮、對啲香料等等熟悉啲有優勢，例如Thyme同磨菇、Oregano同蕃茄係朋友，又例如泰國菜對我來講係一個勁複雜嘅puzzle，搞唔掂，又或者好似日本茶道/壽司/拉麵食譜背後係有個濃厚嘅文化背景去上第二個level。
不過如果你話個食譜廢，或者我手勢好柒，咁我覺得ok嘅，咁拍得廢就無人睇架喇，的確我真係拍自己係屋企煮比自己人食，的確我係amateur，我拍片幾乎係好似分享我嘅煮食筆記（我真係有個gDoc記住我啲notes)
Btw,
- Andre新加坡華人同名法國餐廳 Michelin 2 star.
- Corey Lee韓國人在The French Laundry做chef，之後開Beau 拎Michelin 3 star
- SeriousEats founder Kenji Lopez Alt，日/美混血兒，但佢用科學實驗過嘅方法教整唔同國家菜式都好精彩

講番Best teacher，如果認真想學煮嘢食，我拋磚引玉一啲我心目中嘅best teacher：
- Serious Eats （網頁）：用好多科學角度去crack唔同菜式，例如用baking soda（alkaline)令薯仔parboil得表面爛啲，焗起上來會脆口啲
- The Food Lab (書）: 作者係Serious Eats founder Kenji，用好多實驗去conclude點先可以煮好某啲食材. 係最最最最精彩嘅cooking book！！
- Fat Salt Acid Heat (書）：無The Food Lab咁nerdy，但都學到好多原理，唔鐘意嘅係有半本書係食譜（我唔鐘意買食譜書，因為一唔鐘意食佢啲嘢本書就廢咗）
- 其他有信心嘅channel (我無特登去煲，但search開某樣嘢食見到佢地食譜會覺得可靠）
Bon appetit
Joshua Weissman
American Test Kitchen
Kitchn

不過... 煮食channel除咗認真學嘢，都仲有娛樂作用嘅... 我得閒食飯都會睇下馬田睇下佢整啲得意嘢，職人吹水聽下佢啲麻甩腔，張媽媽個微老尷tone，睇肥丁做啲複雜到唔會自己做嘅手工嘢，睇Alex (法國毒撚）認真做無聊實驗，睇Masa大叔「巧巧吃」個樣，睇菓子君啲藝術品...

Anyway, 會繼續拍浪費網絡資源

平生食過最難食嘅三文魚 係日本人整
車站嗰啲連鎖早餐店
整到柴乾咁

咩人都有呃食嘅

其實想講啲咩？
我嘅意思係覺得呢啲教人煮野嘅點解唔睇正宗嘅師傅級或學習啲比較地道嘅煮法，而去學啲完全冇意義嘅野。
如果話係娛樂更加好笑
一人生人都要睇呢啲戇鳩野做娛樂，覺得呢個地方其實非常可悲。

閱讀理解能力=0？
樓主意思係你學野咪跟大師學囉冇人阻止你
但唔係全世界個個都剩係岩睇一樣煮食片
咁其他業餘片del哂佢啦

同埋你有咩資格話某種片娛樂係on9
某程度上你上連登同條友3唔識7屌鳩人都好on9好可悲
大家咁話

下
我咪推介咗啲認真學嘢channel出囉
不過serious eats個啲人唔係用classical方法煮
佢地宗旨係實驗唔同方法去煮好一樣嘢
你可能又話人地唔「正宗」無意義

Btw, 唔可悲喎